\subsubsection{Théorème de bayes, cas général}
\paragraph{}
Pour commencer, rappelons nous le théorème de Bayes dans sa forme général:
\begin{equation*}
    \mathbb{P}(x|y) = \frac{\mathbb{P}(y|x)*\mathbb{P}(x)}{\mathbb{P}(y)}
\end{equation*}
Dans le cadre de ce projet, nous obtenons :
\begin{equation*}
    \mathbb{P}(x|G) = \frac{\mathbb{P}(G|x)*\mathbb{P}(x)}{\mathbb{P}(G)}
\end{equation*}
Si on pose :
\begin{equation*}
    Z = \mathbb{P}(G) = \int_{}^{} \mathbb{P}(G|x) \, \mathrm{d}x
\end{equation*}
Z est constant car $G$ ne changera pas.\\
Nous pouvons simplifier la première équation en :
\begin{equation*}
    \mathbb{P}(x|G) = \frac{1}{Z}\mathbb{P}(G|x)*\mathbb{P}(x)
\end{equation*}
Regardons maintenant de plus près les 2 autres termes de notre équation:
\begin{aligned}
    \mathbb{P}(x) $= \prod_{u=1}^n p_{x_u} \\ 
                  $= \prod_{i=1}^n p_i^{|\Omega_i(x)|}
\end{align*}
\begin{aligned}
    \mathbb{P}(G|x) $= \prod_{1 \leq u < v \leq n} W_{x_u,x_v}^{u_{uv}} \\ 
                  $= \prod_{i=1}^n p_i^{|\Omega_i(x)|}
\end{align*}
\subsubsection{}
\subsubsection{}
\subsubsection{}